「把我們殺光，或者我們把政府換掉！」伊拉克切斷全國網路、血腥鎮壓「無大台」示威

伊拉克10月1日爆發全國性反政府示威，至今愈演愈烈，成千上萬年輕人自發性走上街頭，鎮暴警察頻與未武裝的民眾發生血腥衝突，使用水砲、催淚瓦斯、橡膠子彈甚至實彈來對付百姓。伊拉克當局為防止抗爭者以社群媒體相互串聯、上傳示威場面到網路上，竟幾乎全面切斷網路。不斷上升的鎮暴武力與暴力亂局，已造成至少93人喪生，1600人受傷。

半島電視台（Al Jazeera）指出，伊拉克的情勢就像香港，近日發生的示威活動多數都是「無大台」（沒有領導組織或領導人）。也有分析家形容，首都巴格達（Baghdad）今日的場景讓人想起2011年的阿拉伯之春（Arab Spring）。

伊拉克位於人類文明的搖籃──美索不達米亞（Mesoptamia，兩河流域），但1958年建立現代化國家以來，始終擺脫不了衝突暴力、貪汙腐敗、經濟蕭條、公共服務破敗，如今年輕人已忍無可忍。伊拉克石油儲量居全球第四，但2014年該國4000萬人口中，竟有22.5％每天收入不到1.9美元（新台幣60元），1/6家戶三餐不繼，失業率也高達17％。

「無大台」示威由南部擴散全國，切斷網路也阻止不了群眾
1日，抗爭由伊拉克南部什葉派區域首先發難，隨後席捲全國。年輕人並不是受到宗教或政治領袖號召，而是自發性地走上街頭，揮舞毫無黨派色彩的國旗，要求政府改善水電供應、終結貪污腐敗。當局2日宣布巴格達全日宵禁，但民眾無視禁令，流連街頭進行集會，鎮暴警察以強力水柱和催淚瓦斯清場，發射橡膠子彈、甚至實彈驅趕反抗者。
《美聯社》（AP）報導，3日晚間，上百名示威者在街頭餐風露宿，隔天前往巴格達具指標意義的「解放廣場」（Tahrir Square），儘管當局切斷全國網路，直到4日入夜之前，仍有超過1000人硬闖過鎮暴警察的實彈攻擊與重重封鎖，進入廣場集會。有目擊者與醫院人員指出，鎮暴部隊直接開槍射擊抗爭者的頭部，當場擊斃2人。軍方媒體則報導，2名警員與2名市民被身分不明狙擊手殺害。

隔天（5日）凌晨，當局宣布取消巴格達宵禁，在南部城市奈西利雅（Nasiriyah），32歲的失業男子哈米德（Haidar Hamid）告訴《美聯社》：「如果政府不解散，我們將為烈士復仇。」

【行動】商戶蝕大本對政府怨氣重！大家係時候出手connect沉默的中小企！

隨著政府不斷挑釁香港人，火上加油，導致抗爭越演越烈。 反送中持續了一百多日，警察胡亂鎮壓，亂放催淚彈，對地區造成嘅滋擾，無人幫襯對佢地來講造成極大損失。
依家開始有唔少藍絲或扮中立嘅商人對政府及警察產生怨言。
請大家利用呢個機會，廣泛向商戶宣傳，爭取商戶棄暗投明，企起香港人一方，或至少唔再支持政府、警察，以及港共保皇黨。
請推我個post以了解當中嘅行動策略。

香港人支持你
香港人熱愛民主自由

推

Middle East seems to never be stable.

8964輻射出東歐獨立
今次反送中輻射出無大台革命

一齊加油啦